呼籲全球合作 維尼：希望讓網路更「公正合理」

由中國所主導的「烏鎮世界互聯網大會」在今（7日）早開幕，而中國國家主席習近平在開幕的賀信中，呼籲全球合作發展網路，使網路更加的「公正合理」。

《路透》報導，「烏鎮世界互聯網大會」是一個受到嚴密控制的活動，由中國負責監管國內網路的機關所主辦，習近平在信中表示，世界需要推動全球網路向更加「公正合理」的方向邁進，「各國應該深化務實合作，以共進為動力、以共贏為目標。」

習近平也在信中提到：「世界各國雖然國情不同、互聯網發展階段不同、面臨的現實挑戰不同。但推動數字經濟發展的願望相同、應對網路安全挑戰的利益相同、加強網路空間治理的需求相同。」

「國情不同」也是中國審查封鎖網路的一貫理由，也多次聲稱各國應當尊重「網路主權」。而習近平的呼籲，也反映了中國試圖全球網路治理的領域取得關鍵角色。

而隨著中美貿易戰的持續緊張，習近平的賀信，也有試圖激勵受到貿易戰而受衝擊的中國科技及網路企業的意味。中國的網路巨頭百度及阿里巴巴皆因為經濟的不確定性，下調全年營業額的預測。

活在自己世界裡

鳩人一個

網絡主權
不如搞返封閉政策啦
最大主權架啦

講咁多廢話 即係又唔想比人係牆外屌9佢 又想拎開放的利益 食屎啦

有著數就大國
冇著數就發達中國家

佢想美國陪佢block google, facebook, youtube?

支那做得最好就係封鎖網絡
等人地上網唔洗見到班畜生
但而加仲有好多支那畜用vpn上youtube,facebook係咁吠
我希望佢可以努力向呢方面發展
現階段封鎖得未夠完美
班支那畜真係好煩

人唔笑，狗都吠

做到d 又做唔到d

世界第一又贏

又唔見新加坡比人屌
垃圾支那

仲有未封兩登

講得好 證明貿易戰有排打

點同，起碼新加坡用部分自由（基本人權都仲有）換取到生活無憂，大陸就拎完你嘅自由再搶埋你啲錢

班死支那狗五毛無封喎， 唔封既話班非五毛接觸正確資訊多會變返正常人對抗五毛

內聯網

5cents

共 贏

習種係咪低位掃左好多企鵝

哦

減咗人工